<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Colombia &#8211; Fundación Bella Flor</title>
	<atom:link href="/tag/colombia/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Entidad sin ánimo de lucro. Ciudad Bolívar, Bogotá, Colombia</description>
	<lastBuildDate>Sat, 10 Mar 2018 13:23:09 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.5</generator>
	<item>
		<title>Esfuerzos y herencias en la desigualdad de ingresos en Colombia</title>
		<link>/2010/07/esfuerzos-y-herencias-sociales-en-la-desigualdad-de-ingresos-en-colombia/</link>
		<pubDate>Mon, 26 Jul 2010 17:53:07 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Ana María Araos Casas]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Colombia]]></category>
		<category><![CDATA[Investigaciones]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=178</guid>
		<description><![CDATA[En este estudio de las Naciones Unidas y la CEPAL, se realiza un análisis contrafactual para Colombia en el que se compara la situación actual versus una en la que existiese una mejor movilidad social. “Cuando la educación y los &#8230; <a href="/2010/07/esfuerzos-y-herencias-sociales-en-la-desigualdad-de-ingresos-en-colombia/">Continuar leyendo <span class="meta-nav">&#187;</span></a>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>En este estudio de las Naciones Unidas y la CEPAL, se realiza un análisis contrafactual para Colombia en el que se compara la situación actual versus una en la que existiese una mejor movilidad social.</p>
<p>“Cuando la educación y los ingresos de los individuos dependen principalmente de  características heredadas, la inequidad se perpetúa y la política social tiene menor espacio para corregirla … El estudio muestra que, si las personas tuvieran las mismas oportunidades al nacer, el nivel de desigualdad económica que prevalecería podría mejorar entre 12% y 28% (según los índices de Gini o de Theil, respectivamente), tanto para individuos como para los hogares.”</p>
<p>Ver artículo completo en:</p>
<p><a href="http://www.cepal.org/publicaciones/xml/1/26231/LCL.2569-P.pdf">http://www.cepal.org/publicaciones/xml/1/26231/LCL.2569-P.pdf</a> Autor:Jairo Nuñez (2006)</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Los que Suben y los que Bajan</title>
		<link>/2010/07/los-que-suben-y-los-que-bajan/</link>
		<pubDate>Mon, 26 Jul 2010 17:52:01 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Ana María Araos Casas]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Colombia]]></category>
		<category><![CDATA[Investigaciones]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=174</guid>
		<description><![CDATA[Este documento realiza un análisis para Colombia de la movilidad social y su relación con la educación. Encuentra que, efectivamente para Colombia, existe una muy baja movilidad social y que una educación de calidad es “un privilegio casi exclusivo de &#8230; <a href="/2010/07/los-que-suben-y-los-que-bajan/">Continuar leyendo <span class="meta-nav">&#187;</span></a>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Este documento realiza un análisis para Colombia de la movilidad social y su relación con la educación. Encuentra que, efectivamente para Colombia, existe una muy baja movilidad social y que una educación de calidad es “un privilegio casi exclusivo de quienes tienen dinero y pueden comprarlo.” Debido a que se ha antepuesto el mandato del cubrimiento sobre la calidad, se han visto constantes aumentos en el gasto en educación aumentando en cubrimiento sin aumentar al mismo ritmo la calidad. Se ven de igual manera los mecanismos, ya por fuera de las escuelas, que retardan la movilidad.</p>
<p>Ver artículo completo en:<br />
<a href="http://economiacolombiana.uniandes.edu.co/documentos/gaviria.pdf">http://economiacolombiana.uniandes.edu.co/documentos/gaviria.pdf</a><br />
Autor: Alejandro Gaviria (2002)</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Facing Destruction, Rebuilding Life.</title>
		<link>/2010/07/facing-destruction-rebuilding-life-gender-and-the-internally-displaced-in-colombia/</link>
		<pubDate>Mon, 26 Jul 2010 17:45:35 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Ana María Araos Casas]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Colombia]]></category>
		<category><![CDATA[Desplazamiento]]></category>
		<category><![CDATA[Investigaciones]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=164</guid>
		<description><![CDATA[Merteens analiza cómo la violencia política y sus consecuencias, como el desplazamiento forzado, han afectado a hombres y mujeres en Colombia. Sostiene que el efecto sobre cada grupo ha sido diferente. Entre las víctimas del desplazamiento, las mujeres campesinas y &#8230; <a href="/2010/07/facing-destruction-rebuilding-life-gender-and-the-internally-displaced-in-colombia/">Continuar leyendo <span class="meta-nav">&#187;</span></a>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Merteens analiza cómo la violencia política y sus consecuencias, como el desplazamiento forzado, han afectado a hombres y mujeres en Colombia. Sostiene que el efecto sobre cada grupo ha sido diferente. Entre las víctimas del desplazamiento, las mujeres campesinas y las viudas de la violencia han tenido una mayor pérdida de identidad social que los hombres, y son ellas quienes han tenido que asumir mayores responsabilidades para la supervivencia de sus familias en un nuevo y desconocido contexto social, el urbano. En la fase de reconstrucción de las familias, el impacto del desplazamiento para los hombres se concentra en su desempleo y en la pérdida de su rol como proveedor del hogar; mientras que las mujeres parecen mejor equipadas para continuar con sus rutinas domésticas. A pesar de sus tragedias, muchas mujeres han encontrado nuevas oportunidades en esta etapa de sus vidas, quienes más se han beneficiado de ellas son aquellas mujeres que tenían experiencia organizacional y de liderazgo.</p>
<p>Ver artículo completo en:<br />
<em>Latin American Perspectives</em>, Vol. 28, No. 1, Colombia: The Forgotten War, (Jan., 2001), pp. 132-148</p>
<p>Autor:</p>
<p>Merteens, Donny (2001)</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>¿Cómo el desplazamiento forzado deteriora el bienestar de los hogares desplazados?</title>
		<link>/2010/07/%c2%bfcomo-el-desplazamiento-forzado-deteriora-el-bienestar-de-los-hogares-desplazados/</link>
		<pubDate>Mon, 26 Jul 2010 17:44:59 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Ana María Araos Casas]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Colombia]]></category>
		<category><![CDATA[Desplazamiento]]></category>
		<category><![CDATA[Investigaciones]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=162</guid>
		<description><![CDATA[Análisis y determinantes del bienestar en los municipios de recepción Este trabajo estudia el impacto del desplazamiento forzado sobre el bienestar de los hogares desplazados, a partir del análisis de una encuesta de hogares aplicada a 2322 hogares, en 48 &#8230; <a href="/2010/07/%c2%bfcomo-el-desplazamiento-forzado-deteriora-el-bienestar-de-los-hogares-desplazados/">Continuar leyendo <span class="meta-nav">&#187;</span></a>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em>Análisis y determinantes del bienestar en los municipios de recepción</em></p>
<p>Este trabajo estudia el impacto del desplazamiento forzado sobre el bienestar de los hogares desplazados, a partir del análisis de una encuesta de hogares aplicada a 2322 hogares, en 48 municipios y 21 departamentos de Colombia. El estudio encuentra que el desplazamiento deteriora el bienestar de los hogares víctimas de este fenómeno. Las características de estos hogares, su nivel educativo, su pérdida de activos y de capital social, así como su proveniencia rural, colocan a estos hogares en situaciones muy vulnerables y en condiciones muy adversas. Se encuentra que en general, estas condiciones son peores que aquellas en las que se encuentran los hogares urbanos pobres y que los hogares desplazados son incapaces de recuperar los niveles de bienestar que poseían antes. Los hogares donde la mujer debe tomar la jefatura de la familia, las minorías étnicas y aquellos con vocación agrícola, son los que se encuentran en peores condiciones. Los programas que hagan énfasis en estos hogares desplazados y que permitan el acceso efectivo a trabajos remunerados en el sector formal son fundamentales para mejorar las condiciones de la población desplazada.</p>
<p>Ver artículo completo en:<br />
Documento CEDE 2006 – 26<br />
Autor: Ana María Ibañez y Andrés Moya (2006)</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Estrategia para reducir la pobreza y la desigualdad en Colombia</title>
		<link>/2010/07/estrategia-para-reducir-la-pobreza-y-la-desigualdad-en-colombia-un-modelo-de-largo-plazo/</link>
		<pubDate>Mon, 26 Jul 2010 17:43:02 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Ana María Araos Casas]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Colombia]]></category>
		<category><![CDATA[Desigualdad]]></category>
		<category><![CDATA[Investigaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Pobreza]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=160</guid>
		<description><![CDATA[La Misión para el Diseño de una Estrategia para la Reducción de la Pobreza y la Desigualdad (MERPD) trabajó entre 2004 y 2006 en el diseño de una estrategia, en el marco general de Visión Colombia II Centenario. La estrategia &#8230; <a href="/2010/07/estrategia-para-reducir-la-pobreza-y-la-desigualdad-en-colombia-un-modelo-de-largo-plazo/">Continuar leyendo <span class="meta-nav">&#187;</span></a>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La Misión para el Diseño de una Estrategia para la Reducción de la Pobreza y la Desigualdad (MERPD) trabajó entre 2004 y 2006 en el diseño de una estrategia, en el marco general de Visión Colombia II Centenario. La estrategia contra la pobreza y la desigualdad en Colombia fue formulada en el contexto, muy amplio, de un modelo político y socioeconómico de largo plazo.</p>
<p>Su primer componente básico es un crecimiento económico más alto y sostenido, que para que vaya en favor de la población más pobre debe ir acompañado de: una política agresiva en materia de educación básica y superior, capacitación laboral focalizada en los pobres, un mercado laboral mejor organizado y más dinámico y una estrategia de desarrollo rural. En segundo lugar, se planteó la necesidad de implementar un programa especial contra la pobreza extrema (parte de un sistema de protección social integrado) y un sistema de participación que permita el empoderamiento de los más pobres y la participación de la sociedad civil. Finalmente, se planteó la necesidad de avanzar en la focalización de forma que el gasto social adicional sea compatible con el equilibrio fiscal para no comprometer las metas de crecimiento.</p>
<p>Ver artículo completo en:<br />
<a href="http://www.dnp.gov.co/PortalWeb/Programas/Educaci%c3%b3nyculturasaludempleoypobreza/Pol%c3%adticasSocialesTransversales/Promoci%c3%b3ndelaequidadyreducci%c3%b3ndelapobreza/Estudios/tabid/573/Default.aspx">http://www.dnp.gov.co/PortalWeb/Programas/Educaci%c3%b3nyculturasaludempleoypobreza/Pol%c3%adticasSocialesTransversales/Promoci%c3%b3ndelaequidadyreducci%c3%b3ndelapobreza/Estudios/tabid/573/Default.aspx</a><br />
Autor: MERDP (2006)</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Un diseño de política para reducir el trabajo infantil en Colombia</title>
		<link>/2010/07/un-diseno-de-politica-para-reducir-el-trabajo-infantil-en-colombia/</link>
		<pubDate>Mon, 26 Jul 2010 17:37:59 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Ana María Araos Casas]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Colombia]]></category>
		<category><![CDATA[Investigaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Trabajo Infantil]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=154</guid>
		<description><![CDATA[El trabajo infantil es un fenómeno especialmente complejo, con implicaciones no siempre evidentes. Por ejemplo, no todas las formas de trabajo infantil generan inasistencia escolar. Raquel Bernal, investigadora de la Universidad de los Andes y de Northwestern University, realiza un &#8230; <a href="/2010/07/un-diseno-de-politica-para-reducir-el-trabajo-infantil-en-colombia/">Continuar leyendo <span class="meta-nav">&#187;</span></a>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>El trabajo infantil es un fenómeno especialmente complejo, con implicaciones no siempre evidentes. Por ejemplo, no todas las formas de trabajo infantil generan inasistencia escolar. Raquel Bernal, investigadora de la Universidad de los Andes y de Northwestern University, realiza un análisis en torno a la problemática del trabajo infantil y el diseño de políticas públicas, a partir de la atenta comprensión de las causas y consecuencias de este complejo fenómeno.</p>
<p>La autora realiza recomendaciones de política orientadas a reducir la incidencia del trabajo infantil en Colombia, clasificándolas en dos grupos: el primero agrupa aquellas que tienen por objetivo cambiar los incentivos y/o las características estructurales de los hogares. El segundo, incluye las medidas de carácter administrativo que pueden focalizar la actividad de inspección, vigilancia y sanción del Estado en ciertas actividades prioritarias.</p>
<p>Ver artículo completo en:<br />
<a href="http://www.actualidadcolombiana.org/boletin.shtml?x=1605">http://www.actualidadcolombiana.org/boletin.shtml?x=1605</a> Autor:Raquel Bernal (2005)</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
