<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Pobreza &#8211; Fundación Bella Flor</title>
	<atom:link href="/tag/pobreza/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Entidad sin ánimo de lucro. Ciudad Bolívar, Bogotá, Colombia</description>
	<lastBuildDate>Sat, 10 Mar 2018 13:23:09 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.5</generator>
	<item>
		<title>Estrategia para reducir la pobreza y la desigualdad en Colombia</title>
		<link>/2010/07/estrategia-para-reducir-la-pobreza-y-la-desigualdad-en-colombia-un-modelo-de-largo-plazo/</link>
		<pubDate>Mon, 26 Jul 2010 17:43:02 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Ana María Araos Casas]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Colombia]]></category>
		<category><![CDATA[Desigualdad]]></category>
		<category><![CDATA[Investigaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Pobreza]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=160</guid>
		<description><![CDATA[La Misión para el Diseño de una Estrategia para la Reducción de la Pobreza y la Desigualdad (MERPD) trabajó entre 2004 y 2006 en el diseño de una estrategia, en el marco general de Visión Colombia II Centenario. La estrategia &#8230; <a href="/2010/07/estrategia-para-reducir-la-pobreza-y-la-desigualdad-en-colombia-un-modelo-de-largo-plazo/">Continuar leyendo <span class="meta-nav">&#187;</span></a>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La Misión para el Diseño de una Estrategia para la Reducción de la Pobreza y la Desigualdad (MERPD) trabajó entre 2004 y 2006 en el diseño de una estrategia, en el marco general de Visión Colombia II Centenario. La estrategia contra la pobreza y la desigualdad en Colombia fue formulada en el contexto, muy amplio, de un modelo político y socioeconómico de largo plazo.</p>
<p>Su primer componente básico es un crecimiento económico más alto y sostenido, que para que vaya en favor de la población más pobre debe ir acompañado de: una política agresiva en materia de educación básica y superior, capacitación laboral focalizada en los pobres, un mercado laboral mejor organizado y más dinámico y una estrategia de desarrollo rural. En segundo lugar, se planteó la necesidad de implementar un programa especial contra la pobreza extrema (parte de un sistema de protección social integrado) y un sistema de participación que permita el empoderamiento de los más pobres y la participación de la sociedad civil. Finalmente, se planteó la necesidad de avanzar en la focalización de forma que el gasto social adicional sea compatible con el equilibrio fiscal para no comprometer las metas de crecimiento.</p>
<p>Ver artículo completo en:<br />
<a href="http://www.dnp.gov.co/PortalWeb/Programas/Educaci%c3%b3nyculturasaludempleoypobreza/Pol%c3%adticasSocialesTransversales/Promoci%c3%b3ndelaequidadyreducci%c3%b3ndelapobreza/Estudios/tabid/573/Default.aspx">http://www.dnp.gov.co/PortalWeb/Programas/Educaci%c3%b3nyculturasaludempleoypobreza/Pol%c3%adticasSocialesTransversales/Promoci%c3%b3ndelaequidadyreducci%c3%b3ndelapobreza/Estudios/tabid/573/Default.aspx</a><br />
Autor: MERDP (2006)</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Importante reducción en la pobreza y miseria en Bogotá</title>
		<link>/2010/07/importante-reduccion-en-la-pobreza-y-miseria-en-bogota/</link>
		<comments>/2010/07/importante-reduccion-en-la-pobreza-y-miseria-en-bogota/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 26 Jul 2010 17:42:18 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Ana María Araos Casas]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Bogotá]]></category>
		<category><![CDATA[Investigaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Pobreza]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=158</guid>
		<description><![CDATA[De acuerdo al informe de Bogotá Cómo Vamos de abril de 2007, el logro más significativo de la administración de Lucho Garzón entre 2004 y 2006 fue la reducción de la pobreza en casi dieciocho puntos porcentuales y de la &#8230; <a href="/2010/07/importante-reduccion-en-la-pobreza-y-miseria-en-bogota/">Continuar leyendo <span class="meta-nav">&#187;</span></a>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>De acuerdo al informe de Bogotá Cómo Vamos de abril de 2007, el logro más significativo de la administración de Lucho Garzón entre 2004 y 2006 fue la reducción de la pobreza en casi dieciocho puntos porcentuales y de la miseria en más de diez. La Alcaldía de Lucho Garzón se caracterizó por implementar políticas sociales para atender a la población vulnerable. Los programas bandera de la administración estuvieron enfocados a suplir necesidades básicas, como alimentación y educación. El programa Bogotá sin Hambre, cumplió con más del 100% de la meta establecida para apoyos nutricionales diarios a través de los comedores comunitarios. En materia de educación, la matrícula de estudiantes aumentó considerablemente, se construyeron y remodelaron varios colegios, se otorgaron subsidios y se implementó la gratuidad para incentivar la asistencia escolar.</p>
<p>Ver artículo completo en:<br />
<a href="http://www.bogotacomovamos.org/bogotacv/scripts/popup.php?idC=62">http://www.bogotacomovamos.org/bogotacv/scripts/popup.php?idC=62</a> Autor:Bogotá Cómo Vamos (2007)</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/07/importante-reduccion-en-la-pobreza-y-miseria-en-bogota/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La pobreza infantil en América Latina</title>
		<link>/2010/07/la-pobreza-infantil-en-america-latina/</link>
		<pubDate>Mon, 26 Jul 2010 17:37:25 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Ana María Araos Casas]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[América Latina]]></category>
		<category><![CDATA[Investigaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Pobreza]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=152</guid>
		<description><![CDATA[Aspirar a combatir la pobreza en su forma general en el presente y futuro requiere abordar el tema de la pobreza infantil, pues ésta condena a su reproducción entre generaciones, y restringe dramáticamente las posibilidades de desarrollar capacidades y plasmar &#8230; <a href="/2010/07/la-pobreza-infantil-en-america-latina/">Continuar leyendo <span class="meta-nav">&#187;</span></a>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Aspirar a combatir la pobreza en su forma general en el presente y futuro requiere abordar el tema de la pobreza infantil, pues ésta condena a su reproducción entre generaciones, y restringe dramáticamente las posibilidades de desarrollar capacidades y plasmar oportunidades a lo largo de toda la vida. La UNICEF realiza un análisis de la pobreza infantil en América Latina utilizando un enfoque relativo, es decir, examinando el bienestar de los niños y niñas en comparación con el resto de la población y de sus cambios en el tiempo.</p>
<p>La conclusión más importante es que el aumento de la pobreza infantil en la mayoría de los países está más relacionado con la concentración del ingreso, que con su nivel. Esto es especialmente relevante pues América Latina presenta los mayores niveles de desigualdad en el mundo y los sistemas de protección social son todavía incipientes y de baja cobertura. El artículo menciona una serie de aspectos que debe tener en cuenta la política pública para reducir la pobreza infantil en Colombia.</p>
<p>Ver artículo completo en:<br />
<a href="http://www.unicef.org/lac/Desafios_n1_Sept2005-esp(3).pdf">http://www.unicef.org/lac/Desafios_n1_Sept2005-esp(3).pdf</a><br />
Autor:Unicef (2005)</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
