<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Desplazamiento &#8211; Fundación Bella Flor</title>
	<atom:link href="/tag/desplazamiento/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Entidad sin ánimo de lucro. Ciudad Bolívar, Bogotá, Colombia</description>
	<lastBuildDate>Sat, 10 Mar 2018 13:23:09 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.5</generator>
	<item>
		<title>La grave situación de los desplazados en Bogotá y Cartagena</title>
		<link>/2010/07/colombia-desplazados-y-deshechados-la-grave-situacion-de-los-desplazados-en-bogota-y-cartagena/</link>
		<pubDate>Mon, 26 Jul 2010 17:48:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Ana María Araos Casas]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Bogotá]]></category>
		<category><![CDATA[Desplazamiento]]></category>
		<category><![CDATA[Investigaciones]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=169</guid>
		<description><![CDATA[Entre 2004 y 2005, Human Rights Watch llevó a cabo una investigación sobre el trato dado a los desplazados en Colombia, enfocándose en los individuos que se han establecido en las ciudades de Cartagena y Bogotá. Para esto entrevistó a &#8230; <a href="/2010/07/colombia-desplazados-y-deshechados-la-grave-situacion-de-los-desplazados-en-bogota-y-cartagena/">Continuar leyendo <span class="meta-nav">&#187;</span></a>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Entre 2004 y 2005, Human Rights Watch llevó a cabo una investigación sobre el trato dado a los desplazados en Colombia, enfocándose en los individuos que se han establecido en las ciudades de Cartagena y Bogotá. Para esto entrevistó a más de 70 adultos y niños en estas dos ciudades, así como a más 50 maestros, proveedores de atención sanitaria, activistas, académicos, abogados y funcionarios del gobierno que trabajan con los desplazados o son expertos en el tema. Este trato a las personas desplazadas se evalúa en relación a los Principios Rectores de la ONU de los desplazamientos internos, y a los niños de acuerdo con el derecho internacional y los diferentes tratados sobre derechos humanos.</p>
<p>De acuerdo con lo encontrado en la investigación, Human Rights Watch hace recomendaciones en cuanto a la asistencia humanitaria, el acceso a educación, las necesidades sanitarias y el regreso a las comunidades de origen de los niños y adultos desplazados.</p>
<p>Ver artículo completo en: <a href="http://www.hrw.org/reports/2005/colombia1005/">http://www.hrw.org/reports/2005/colombia1005/</a></p>
<p>Autor:</p>
<p>Human Rights Watch (2005)</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>¿Se recuperan los desplazados del choque inicial?</title>
		<link>/2010/07/desplazamiento-forzoso-en-soacha-%c2%bfse-recuperan-los-desplazados-del-choque-inicial/</link>
		<pubDate>Mon, 26 Jul 2010 17:46:15 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Ana María Araos Casas]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Desplazamiento]]></category>
		<category><![CDATA[Investigaciones]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=166</guid>
		<description><![CDATA[Neira estudia la situación de los desplazados en el municipio de Soacha, aledaño a Bogotá, a partir de los resultados del Censo Experimental de Población y Vivienda realizado allí en 2003. Este trabajo compara la situación de esta población con &#8230; <a href="/2010/07/desplazamiento-forzoso-en-soacha-%c2%bfse-recuperan-los-desplazados-del-choque-inicial/">Continuar leyendo <span class="meta-nav">&#187;</span></a>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Neira estudia la situación de los desplazados en el municipio de Soacha, aledaño a Bogotá, a partir de los resultados del Censo Experimental de Población y Vivienda realizado allí en 2003. Este trabajo compara la situación de esta población con la de los migrantes voluntarios y la de los raizales. Encuentra que los hogares desplazados se encuentran en peores condiciones iniciales que los migrantes voluntarios y aún más que los raizales. Los desplazados cuentan con menores posibilidades de acceder al mercado laboral y los niños desplazados presentan menores tasas de asistencia a instituciones de educación formal que los niños de familias que migraron voluntariamente. La situación precaria de los hogares desplazados frente a la de los migrantes se debe en parte a sus características básicas, independientes del desplazamiento, como son, que por lo general los hogares desplazados son más grandes que los migrantes, y cuentan con menores niveles de educación que ellos. Por último, se encuentra que alrededor de nueve años después de llegar al municipio receptor las diferencias entre los hogares migrantes y los desplazados prácticamente han desaparecido. De esta forma, es importante promover políticas que permitan reducir este período de convergencia y que mitiguen el choque inicial que sufren las familias desplazadas.</p>
<p>Ver artículo completo en:<br />
Documento CEDE 2004 – 10.<br />
Autor: Patricia Neira (2004)</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Facing Destruction, Rebuilding Life.</title>
		<link>/2010/07/facing-destruction-rebuilding-life-gender-and-the-internally-displaced-in-colombia/</link>
		<pubDate>Mon, 26 Jul 2010 17:45:35 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Ana María Araos Casas]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Colombia]]></category>
		<category><![CDATA[Desplazamiento]]></category>
		<category><![CDATA[Investigaciones]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=164</guid>
		<description><![CDATA[Merteens analiza cómo la violencia política y sus consecuencias, como el desplazamiento forzado, han afectado a hombres y mujeres en Colombia. Sostiene que el efecto sobre cada grupo ha sido diferente. Entre las víctimas del desplazamiento, las mujeres campesinas y &#8230; <a href="/2010/07/facing-destruction-rebuilding-life-gender-and-the-internally-displaced-in-colombia/">Continuar leyendo <span class="meta-nav">&#187;</span></a>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Merteens analiza cómo la violencia política y sus consecuencias, como el desplazamiento forzado, han afectado a hombres y mujeres en Colombia. Sostiene que el efecto sobre cada grupo ha sido diferente. Entre las víctimas del desplazamiento, las mujeres campesinas y las viudas de la violencia han tenido una mayor pérdida de identidad social que los hombres, y son ellas quienes han tenido que asumir mayores responsabilidades para la supervivencia de sus familias en un nuevo y desconocido contexto social, el urbano. En la fase de reconstrucción de las familias, el impacto del desplazamiento para los hombres se concentra en su desempleo y en la pérdida de su rol como proveedor del hogar; mientras que las mujeres parecen mejor equipadas para continuar con sus rutinas domésticas. A pesar de sus tragedias, muchas mujeres han encontrado nuevas oportunidades en esta etapa de sus vidas, quienes más se han beneficiado de ellas son aquellas mujeres que tenían experiencia organizacional y de liderazgo.</p>
<p>Ver artículo completo en:<br />
<em>Latin American Perspectives</em>, Vol. 28, No. 1, Colombia: The Forgotten War, (Jan., 2001), pp. 132-148</p>
<p>Autor:</p>
<p>Merteens, Donny (2001)</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>¿Cómo el desplazamiento forzado deteriora el bienestar de los hogares desplazados?</title>
		<link>/2010/07/%c2%bfcomo-el-desplazamiento-forzado-deteriora-el-bienestar-de-los-hogares-desplazados/</link>
		<pubDate>Mon, 26 Jul 2010 17:44:59 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Ana María Araos Casas]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Colombia]]></category>
		<category><![CDATA[Desplazamiento]]></category>
		<category><![CDATA[Investigaciones]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=162</guid>
		<description><![CDATA[Análisis y determinantes del bienestar en los municipios de recepción Este trabajo estudia el impacto del desplazamiento forzado sobre el bienestar de los hogares desplazados, a partir del análisis de una encuesta de hogares aplicada a 2322 hogares, en 48 &#8230; <a href="/2010/07/%c2%bfcomo-el-desplazamiento-forzado-deteriora-el-bienestar-de-los-hogares-desplazados/">Continuar leyendo <span class="meta-nav">&#187;</span></a>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em>Análisis y determinantes del bienestar en los municipios de recepción</em></p>
<p>Este trabajo estudia el impacto del desplazamiento forzado sobre el bienestar de los hogares desplazados, a partir del análisis de una encuesta de hogares aplicada a 2322 hogares, en 48 municipios y 21 departamentos de Colombia. El estudio encuentra que el desplazamiento deteriora el bienestar de los hogares víctimas de este fenómeno. Las características de estos hogares, su nivel educativo, su pérdida de activos y de capital social, así como su proveniencia rural, colocan a estos hogares en situaciones muy vulnerables y en condiciones muy adversas. Se encuentra que en general, estas condiciones son peores que aquellas en las que se encuentran los hogares urbanos pobres y que los hogares desplazados son incapaces de recuperar los niveles de bienestar que poseían antes. Los hogares donde la mujer debe tomar la jefatura de la familia, las minorías étnicas y aquellos con vocación agrícola, son los que se encuentran en peores condiciones. Los programas que hagan énfasis en estos hogares desplazados y que permitan el acceso efectivo a trabajos remunerados en el sector formal son fundamentales para mejorar las condiciones de la población desplazada.</p>
<p>Ver artículo completo en:<br />
Documento CEDE 2006 – 26<br />
Autor: Ana María Ibañez y Andrés Moya (2006)</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
