<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Uncategorized &#8211; Fundación Bella Flor</title>
	<atom:link href="/topicos/uncategorized/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Entidad sin ánimo de lucro. Ciudad Bolívar, Bogotá, Colombia</description>
	<lastBuildDate>Sat, 10 Mar 2018 13:23:09 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.5</generator>
	<item>
		<title>Te invito a conocer nuestra Fábrica de Éxitos</title>
		<link>/2012/07/te-invito-a-conocer-nuestra-fabrica-de-exitos/</link>
		<pubDate>Thu, 05 Jul 2012 04:15:15 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Eliska]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.bellaflor.org/?p=1006</guid>
		<description><![CDATA[Mi experiencia como voluntaria es invaluable. Le debo mucho a la Fundación Bella Flor, a los niños, voluntarios y colaboradores <a href="/2012/07/te-invito-a-conocer-nuestra-fabrica-de-exitos/">Continuar leyendo <span class="meta-nav">&#187;</span></a>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Hace cinco años comencé a visitar la sede de la Fundación. En ese entonces era en otra casa y los voluntarios éramos los &#8220;profes&#8221; de los niños.</p>
<p>Desde hace unos años la Fundación ha tenido un proceso de crecimiento incomparable. Gracias al apoyo de colaboradores y voluntarios, y especialmente <strong>padrinos </strong>y <strong>donantes</strong> hemos <em>aumentado el número de niños</em> que cubrimos, tenemos <em>una casa en Paraíso</em> mucho más grande, contamos con<em> líneas de intervención innovadoras</em>, poderosas y que hemos comprobado que funcionan.</p>
<p>De cerca he vivido la <strong>transformación</strong>, y sin duda le apuesto a nuestra <strong>Fábrica de Éxitos</strong>.</p>
<p>Hoy en día sigo siendo <span style="text-decoration: underline;">voluntaria</span>. Me siento en mi <strong>Elemento </strong>cada vez que pienso o hago cualquier actidad de la Fundación. Es el mejor <em>entretenimiento </em>que puedo tener.</p>
<p>La actividad que tendremos el próximo <strong>Sábado 14 de Julio de 2012</strong> será increíble: Veremos de cerca el trabajo de los niños y podremos aprender sobre el Elemento.</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter" style="vertical-align: middle;" title="QuieroIr" src="http://www.bellaflor.org/images/QuieroIr.jpg" alt="QuieroIR" width="425" height="425" /></p>
<p style="text-align: center;">Inscríbete en <a href="https://docs.google.com/a/bellaflor.org/spreadsheet/viewform?pli=1&amp;formkey=dEVKNDNaRFpPbnBPT1dNenB5b0Q3dFE6MQ#gid=0">https://docs.google.com/a/bellaflor.org/spreadsheet/viewform?pli=1&amp;formkey=dEVKNDNaRFpPbnBPT1dNenB5b0Q3dFE6MQ#gid=0 </a></p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>¡Bazar comunidad Bella Flor!</title>
		<link>/2011/09/%c2%a1bazar-comunidad-bella-flor/</link>
		<pubDate>Fri, 16 Sep 2011 02:03:28 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Orizel Llanos]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.bellaflor.org/?p=903</guid>
		<description><![CDATA[Los papás y las mamás de nuestros niños han tomado la iniciativa de realizar un BAZAR para recoger recursos para la Navidad y para crear un fondo de apoyo para las familias de Bella Flor afectadas por el invierno. Es el &#8230; <a href="/2011/09/%c2%a1bazar-comunidad-bella-flor/">Continuar leyendo <span class="meta-nav">&#187;</span></a>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><span style="text-decoration: underline;">Los papás y las mamás</span> de nuestros niños han tomado la iniciativa de realizar un BAZAR para recoger recursos<strong> </strong>para la Navidad y para crear un fondo de apoyo para las familias de Bella Flor afectadas por el invierno. Es el primer proyecto que realizan como equipo y nos hacen un llamado a todos nosotros para que les demos una mano con la logística y de paso con las ventas, para que el proyecto sea todo un éxito.</p>
<blockquote><p><strong>¡Queremos que papás y mamás tengan también una experiencia de éxito!</strong></p></blockquote>
<p><strong>Fecha: </strong>Domingo 18 de septiembre</p>
<p><strong>Hora: </strong>9:00am – 12:00m</p>
<p><strong>Lugar: </strong>Fundación Bella Flor</p>
<p><strong>Punto de encuentro: </strong>Portal del Tunal de Trasmilenio a las 8:00 AM</p>
<p><strong>Contacto: </strong>Carolina Guzmán: <a href="mailto:carolina@bellaflor.org" target="_blank"></a><a href="mailto:carolina@bellaflor.org" target="_blank"></a><a href="mailto:carolina@bellaflor.org" target="_blank">carolina@bellaflor.org</a></p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Ven por tu llave! Bella Flor es tuya!</title>
		<link>/2011/06/ven-por-tu-llave-bella-flor-es-tuya/</link>
		<comments>/2011/06/ven-por-tu-llave-bella-flor-es-tuya/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 14 Jun 2011 21:57:25 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Ana María Araos Casas]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[evento]]></category>
		<category><![CDATA[llave]]></category>
		<category><![CDATA[Padrinos]]></category>
		<category><![CDATA[Voluntarios]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.bellaflor.org/?p=844</guid>
		<description><![CDATA[No importa si fueron algunas horas, unos pesos o muchas sonrisas; todo suma y todo sumó para que hoy podamos decir que después de nueve años de trabajo, hemos podido consolidar una Novedosa forma de cambiar la realidad de los &#8230; <a href="/2011/06/ven-por-tu-llave-bella-flor-es-tuya/">Continuar leyendo <span class="meta-nav">&#187;</span></a>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<blockquote><p>No importa si fueron algunas horas, unos pesos o muchas sonrisas; todo suma y todo sumó para que hoy podamos decir que después de nueve años de trabajo, hemos podido consolidar una Novedosa forma de cambiar la realidad de los 140 niños y niñas de Ciudad Bolívar, y hoy podemos llegar a replicarla.</p></blockquote>
<p>Nos hemos tomado el primer semestre de 2011 para observar y analizar nuestros resultados, retroalimentar nuestro modelo y Renovarnos. Estamos convencidos de que contamos con una Fundación con mucho potencial para seguir fabricando éxitos y descubriendo talentos, y queremos que hoy, más que nunca, te sientas parte y dueño de todos estos resultados, y muy orgulloso!.</p>
<p>Queremos Compartirte todo lo que promete esta renovación, conocer tu opinión, y contar contigo para seguir Adelante!</p>
<p>Regálate un tiempo, y date el gusto de venir a unirte a una Idea fuerte; a ser parte de algo diferente, y contundente.</p>
<p>Te invitamos a ver este video en el que hemos querido hablarte con hechos e invitarte este Sábado 18 de Junio a la Fábrica de Éxitos, Bella Flor.</p>
<p><iframe width="450" height="256" src="http://www.youtube.com/embed/fLJBZ2SVXsI?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Fecha:  <strong>Sábado 18 de Junio</strong><br />
Lugar: Fundación Bella Flor. Paraíso, Ciudad Bolívar.<br />
Hora: 10:00am (Salida 8:00am desde punto de encuentro)</p>
<p>Por favor confirma tu asistencia en el siguiente enlace: <a href="http://www.bellaflor.org/ven-por-tu-llave-bella-flor-es-tuya/">CONFIRMAR ASISTENCIA</a></p>
<p>Te esperamos!</p>
<p>Un abrazo,</p>
<p>Liza Guzmán<br />
Directora de Éxitos<br />
Fundación Bella Flor</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/06/ven-por-tu-llave-bella-flor-es-tuya/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Innovando en campo</title>
		<link>/2010/08/innovando-en-campo/</link>
		<pubDate>Thu, 05 Aug 2010 03:54:28 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Ana María Araos Casas]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=467</guid>
		<description><![CDATA[Como la razón del trabajo de campo es ofrecer un espacio donde los niños, niñas y jóvenes de la fundación adquieran competencias sociales, intelectuales, habilidades comunicativas, artísticas y hábitos sanos, este año se inició un proceso de diagnostico partiendo de &#8230; <a href="/2010/08/innovando-en-campo/">Continuar leyendo <span class="meta-nav">&#187;</span></a>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a rel="attachment wp-att-554" href="/involucrate/%c2%bfque-hace-unico-al-voluntariado-en-bella-flor/ivonne/"><img class="alignleft size-medium wp-image-554" title="Ivonne" src="/wp-content/uploads/2010/07/Ivonne-200x117.jpg" alt="" width="200" height="117" srcset="/wp-content/uploads/2010/07/Ivonne-200x117.jpg 200w, /wp-content/uploads/2010/07/Ivonne-440x258.jpg 440w, /wp-content/uploads/2010/07/Ivonne-336x198.jpg 336w, /wp-content/uploads/2010/07/Ivonne.jpg 442w" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" /></a>Como la razón del trabajo de campo es ofrecer un espacio donde los niños, niñas y jóvenes de la fundación adquieran competencias sociales, intelectuales, habilidades comunicativas, artísticas y hábitos sanos, este año se inició un proceso de diagnostico partiendo de la aplicación de dos test básicos que son:</p>
<ul>
<blockquote>
<li>Test de figura humana el cual mide la relación de la edad cronológica con su edad mental.</li>
</blockquote>
<li>Test tri – cerebral que permite establecer cuál de las funciones cerebrales el niño tiene más desarrolladas si la</li>
</ul>
<blockquote><p>Función lógica: La que nos da capacidad de análisis, razonamientos lógicos, abstracciones, deducciones etc.</p></blockquote>
<p>Función operativa: La que nos permite tomar decisiones, iniciativas aceptar riesgos, cumplir compromisos, manejar la resistencia física etc.</p>
<p>Función emotiva – creativa: La que nos permite expresar y captar emociones y tiene que ver con  la intuición, la percepción la orientación espacial, la creatividad etc.</p>
<p>Después del análisis de estas pruebas se conformaron varios grupos con los cuales se está trabajando, por ahora, los días martes y tenemos como propósito mejorar no solo las carencias si no afianzar las potencialidades y talentos de cada uno de ellos.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Nuevo Proyecto: Foto Parche</title>
		<link>/2010/08/nuevo-proyecto-foto-parche/</link>
		<pubDate>Thu, 05 Aug 2010 03:45:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Ana María Araos Casas]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=461</guid>
		<description><![CDATA[Este año se consolidó en Fundación Bella Flor el Club de Fotografía, bajo el nombre de Fotoparche. Este grupo es  la evolución más reciente del grupo de los jóvenes de la Fundación.  El taller se planteo de modo que los &#8230; <a href="/2010/08/nuevo-proyecto-foto-parche/">Continuar leyendo <span class="meta-nav">&#187;</span></a>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Este año se consolidó en Fundación Bella Flor el Club de Fotografía, bajo el nombre de Fotoparche. Este grupo es  la evolución más reciente del grupo de los jóvenes de la Fundación.  El taller se planteo de modo que los chicos utilizaran estos equipos para captar los momentos de la Fundación, sus entornos y sus vidas mientras mejoraran sus habilidades con la nueva tecnología.</p>
<p>Después de construir el grupo de jóvenes durante los últimos dos años, se desarrolló la idea del Fotoparche, cuyos objetivos principales son:</p>
<ul>
<li>Formar los jóvenes en los asuntos que van a enfrentar en el mundo adulto</li>
<li>Crear artistas jóvenes a través del manejo de nueva tecnología</li>
<li>A través de las salidas facilitar que los jóvenes ejercen sus derechos ciudadanos</li>
</ul>
<p>Los talleres se desarrollan los viernes en la tarde, allí se inicia preguntando al grupo sus experiencias buenas y desagradables de la semana, en la primera hora se hace un taller basado en un tema real de sus vidas, construyendo conocimiento a través de las experiencias personales y fortaleciendo con información de instituciones pertinentes. Luego  se explican las técnicas más importantes de la Fotografía como son: Luz, foco, composición y se establece un tema por taller, de esta manera la magia, el movimiento, los rostros e incluso la familia se convierten en los protagonistas de las imágenes.</p>
<blockquote><p>A los chicos les encanta salir a la loma, caminar por los espacios verdes, tomar fotos de la naturaleza, de sus amigos, de las calles y de lo que ellos llaman su mundo.</p></blockquote>
<h2>Y el resultado??</h2>
<p>Luego de todo un año de trabajo, La Fundación se encuentra preparando una gran exposición con el trabajo artístico de los jóvenes. Postales, tarjetas y afiches serán algunas de las piezas que se exhibirán en el mes de octubre.</p>
<p>Así que desde ahora los invitamos a apoyar esta gran iniciativa social que una vez más nos demostrará que los sueños SI son posibles!!!</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>¡Más logros para LETRAS DEL SUR!</title>
		<link>/2010/08/mas-logros-para-letras-del-sur/</link>
		<comments>/2010/08/mas-logros-para-letras-del-sur/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 04 Aug 2010 01:01:25 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Ana María Araos Casas]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Letras del Sur]]></category>
		<category><![CDATA[Premios]]></category>
		<category><![CDATA[Proyectos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=375</guid>
		<description><![CDATA[Gracias a Leo Espinosa, Luisa Uribe, Cristian Vargas, Diego Melo, Maria Luisa Isaza, Jhon Joven y  Luisa Uribe, reconocidos ilustradores; quienes se reunieron para resaltar los textos de los chicos autores, lograron ser nominados y ganadores del Premio LAPIZ DE &#8230; <a href="/2010/08/mas-logros-para-letras-del-sur/">Continuar leyendo <span class="meta-nav">&#187;</span></a>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a rel="attachment wp-att-319" href="/2010/08/mas-logros-para-letras-del-sur/letras-del-sur-2/"><img class="size-medium wp-image-319 alignright" title="Letras del sur" src="/wp-content/uploads/2010/08/Letras-del-sur-200x117.jpg" alt="" width="200" height="117" srcset="/wp-content/uploads/2010/08/Letras-del-sur-200x117.jpg 200w, /wp-content/uploads/2010/08/Letras-del-sur-336x198.jpg 336w, /wp-content/uploads/2010/08/Letras-del-sur.jpg 442w" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" /></a>Gracias a Leo Espinosa, Luisa Uribe, Cristian Vargas, Diego Melo, Maria Luisa Isaza, Jhon Joven y  Luisa Uribe, reconocidos ilustradores; quienes se reunieron para resaltar los textos de los chicos autores, lograron ser nominados y ganadores del Premio LAPIZ DE ACERO en la categoría Gráfica. Falta decir que también gracias al director de arte o grafico que era Diego Contreras y Francisco Villa.</p>
<p>El premio fue entregado el pasado jueves 13 de mayo en Corferias.  Al evento asistieron más de 800 personas entre empresas, diseñadores, publicistas arquitectos e invitados quienes tuvieron la oportunidad de apreciar el trabajo de la Fundación Bella Flor.</p>
<p><a rel="attachment wp-att-392" href="/2010/08/mas-logros-para-letras-del-sur/letras-libro-interna/"><img class="size-medium wp-image-392 alignleft" title="Letras-libro-interna" src="/wp-content/uploads/2010/08/Letras-libro-interna-200x117.jpg" alt="" width="200" height="117" srcset="/wp-content/uploads/2010/08/Letras-libro-interna-200x117.jpg 200w, /wp-content/uploads/2010/08/Letras-libro-interna-440x258.jpg 440w, /wp-content/uploads/2010/08/Letras-libro-interna-336x198.jpg 336w, /wp-content/uploads/2010/08/Letras-libro-interna.jpg 442w" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" /></a>Cristian Vargas, uno de los ilustradores comenta cómo fue este proceso creativo. “Las ilustraciones de este proyecto se realizaron sobre la base de los textos, poemas y cuentos de niños que forman parte de la “Fundación Bella Flor”, lo más importante a destacar fue la manera informal que escogieron para escribir las historias de los barrios, las experiencias cotidianas y las realidades nacionales”.</p>
<p>A ellos mil felicitaciones por su excelente trabajo y los mejores deseos en su carrera profesional y<br />
personal por parte de los niños, las familias, los voluntarios y todo el equipo de Fundación Bella Flor.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/08/mas-logros-para-letras-del-sur/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Testimonio Padrinos: Catalina y Lucas</title>
		<link>/2010/07/padrinos-catalina-y-lucas/</link>
		<pubDate>Thu, 29 Jul 2010 17:19:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Ana María Araos Casas]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Padrinos]]></category>
		<category><![CDATA[Testimonios]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=139</guid>
		<description><![CDATA[Nosotros estamos apoyando a la Fundación Bella Flor desde el año 2005, cuando mi hermana Pamela nos mostró todas las actividades que realizaba la Fundación en pro de la niñez. Hacer parte de la Fundación Bella Flor significa ser parte &#8230; <a href="/2010/07/padrinos-catalina-y-lucas/">Continuar leyendo <span class="meta-nav">&#187;</span></a>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Nosotros estamos apoyando a la Fundación Bella Flor desde el año 2005, cuando mi hermana Pamela nos mostró todas las actividades que realizaba la Fundación en pro de la niñez.</p>
<p>Hacer parte de la Fundación Bella Flor significa ser parte de una gran familia que comparte y se apoya en todo momento, que busca forjar una Colombia más igualitaria y con más niños felices. Los invitamos a ser parte de nuestra familia para que más niños puedan recibir amor, conocimientos y compañía. <em><br />
</em></p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Testimonio: Mónica Hernández</title>
		<link>/2010/07/monica-hernandez/</link>
		<pubDate>Wed, 28 Jul 2010 17:18:06 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Ana María Araos Casas]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Testimonios]]></category>
		<category><![CDATA[Voluntarios]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=135</guid>
		<description><![CDATA[Soy fundadora de éste emprendimiento social, llevo 6 años trabajando por los niños de Bella Flor y Paraíso. He visto a la Fundación crecer y consolidarse, he presenciado la llegada de personas maravillosas y pilas, dispuestas a poner su tiempo, &#8230; <a href="/2010/07/monica-hernandez/">Continuar leyendo <span class="meta-nav">&#187;</span></a>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Soy fundadora de éste emprendimiento social, llevo 6 años trabajando por los niños de Bella Flor y Paraíso. He visto a la Fundación crecer y consolidarse, he presenciado la llegada de personas maravillosas y pilas, dispuestas a poner su tiempo, conocimientos e ideas al servicio de nuestros niños. Eso me llena de mucho orgullo!</p>
<p>Amo a los niños y a la comunidad de Bella Flor con todo mi corazón. Están en mi mente cada minuto del día. No pierdo oportunidad para hablarle a la gente de ellos y de lo que hacemos, pues la Fundación es una de mis mayores pasiones día a día.</p>
<p>Éstos niños cambiaron mi forma de ver el mundo y de mi papel en ésta visión. Me enseñaron a valorar las comodidades y el afecto con el que nací y crecí. Pasé de ser una enamorada de la macroeconomía y del seguimiento de coyuntura económica, a soñar con trabajar en el diseño de política pública/social encaminada a romper el círculo vicioso de la pobreza y la desigualdad. Le debo mucho a éstos niños… no hay forma de agradecerles todo lo que han hecho por mí!!</p>
<p><span style="font-family: Georgia, &#039;Bitstream Charter&#039;, serif; line-height: 24px; font-size: 16px;">Mónica Hernández (26 años)<br />
Economista y Matemática<br />
Voluntaria desde 2002</span></p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Testimonio: Danilo Guio</title>
		<link>/2010/07/danilo-guio/</link>
		<comments>/2010/07/danilo-guio/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 28 Jul 2010 17:13:54 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Ana María Araos Casas]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Testimonios]]></category>
		<category><![CDATA[Voluntarios]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=128</guid>
		<description><![CDATA[No voy a mentir. Cuando me dijeron en la clase de Responsabilidad Social que tenía que ir a Ciudad Bolívar pensé &#8220;que jartera, eso es muy lejos y peligroso&#8221;. A los ocho días, es decir para la siguiente clase, llegó &#8230; <a href="/2010/07/danilo-guio/">Continuar leyendo <span class="meta-nav">&#187;</span></a>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>No voy a mentir. Cuando me dijeron en la clase de Responsabilidad Social que tenía que ir a Ciudad Bolívar pensé &#8220;que jartera, eso es muy lejos y peligroso&#8221;. A los ocho días, es decir para la siguiente clase, llegó una muchacha en jean y camiseta, parecía una estudiante más, una que nunca había ido a la clase, pero no. Ella (Sandra Polanía) era voluntaria de Bella Flor y nos iba a contar sobre la fundación. Solo tuvo que hablar dos minutos sobre los niños, sobre el barrio sobre la fundación para que yo decidiera que allí quería estar.</p>
<blockquote><p>Tres días después iba yo por primera vez en mi vida en un alimentador, viendo partes de Bogotá que nunca sospeché que existieran.</p></blockquote>
<p>Con cada cuadra que avanzaba el bus se me encogía un poquito más el corazón y más seguro me sentía de estar haciendo parte de algo grande, de algo cuya energía sentía y aun no entendía que era.</p>
<p>Recuerdo que crucé la puerta de la fundación (la sede antigua) y apenas pude dar pasos porque sin verlos venir, sin sospecharlo y sin estar preparado para eso me vi rodeado, abrazado, por un montón de niños que se me colgaban de brazos, cuello y piernas. Fueron solo dos horas, dos horas que me dejaron cansado (muy, muy cansado), sin voz y sin embargo feliz. Desde ese momento supe que quería ser parte de Bella Flor, que esos niños eran los más locos, cansones, cariñosos, espectaculares, pilos y un gigantesco etcétera que me llena los ojos de lágrimas. Supe que por ellos allí me quedaría, que desde ese instante en adelante iba a ser parte de la espectacular familia Bella Flor.</p>
<p>Danilo Guío (29 años)<br />
Ingeniero de Sistemas y Administrador de Empresas<br />
Voluntario desde 2005</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/07/danilo-guio/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Gran Encuentro de Voluntarios Bella Flor 2010</title>
		<link>/2010/07/gran-encuentro-de-voluntarios-bella-flor-2010/</link>
		<comments>/2010/07/gran-encuentro-de-voluntarios-bella-flor-2010/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 27 Jul 2010 17:40:57 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Ana María Araos Casas]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Voluntarios]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=187</guid>
		<description><![CDATA[El pasado sábado 31 de Agosto se llevó a cabo el Gran Encuentro de Voluntarios Bella Flor 2010. Asistieron 35 voluntarios que serán los responsables de seguir transformando la vida de los niños en 2010.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>El pasado sábado 31 de Agosto se llevó a cabo el Gran Encuentro de Voluntarios Bella Flor 2010.</p>
<p>Asistieron 35 voluntarios que serán los responsables de seguir transformando la vida de los niños en 2010.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/07/gran-encuentro-de-voluntarios-bella-flor-2010/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
