<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Bogotá &#8211; Fundación Bella Flor</title>
	<atom:link href="/tag/bogota/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Entidad sin ánimo de lucro. Ciudad Bolívar, Bogotá, Colombia</description>
	<lastBuildDate>Sat, 10 Mar 2018 13:47:53 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.5</generator>
	<item>
		<title>El caso del acceso a los servicios públicos en bogotá</title>
		<link>/2010/07/calidad-de-vida-y-movilidad-social-el-caso-del-acceso-a-los-servicios-publicos-en-bogota/</link>
		<pubDate>Mon, 26 Jul 2010 17:54:06 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Ana María Araos Casas]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Bogotá]]></category>
		<category><![CDATA[Investigaciones]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=180</guid>
		<description><![CDATA[“En este artículo se plantea que contar en el hogar con servicios públicos domiciliarios mejora no sólo el hecho sino también la noción o percepción de la calidad de vida, lo que se traduce en movilidad social estructural y relativa &#8230; <a href="/2010/07/calidad-de-vida-y-movilidad-social-el-caso-del-acceso-a-los-servicios-publicos-en-bogota/">Continuar leyendo <span class="meta-nav">&#187;</span></a>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>“En este artículo se plantea que contar en el hogar con servicios públicos domiciliarios mejora no sólo el hecho sino también la noción o percepción de la calidad de vida, lo que se traduce en movilidad social estructural y relativa dentro de la ciudad de Bogotá. Además, se encontró que la relación entre estas variables está mediada por el estrato socioeconómico y la generación a la que se pertenezca.”</p>
<p>Ver artículo completo en: <a href="http://www.javeriana.edu.co/politicas/publicaciones/documents/2.Calidaddevidaymovilidad.pdf">http://www.javeriana.edu.co/politicas/publicaciones/documents/2.Calidaddevidaymovilidad.pdf</a></p>
<p>Autores:</p>
<p>Pardo, C. &amp; Vásquez, S. (2006)</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Movilidad Social y transmisión de la Pobreza en Bogotá</title>
		<link>/2010/07/movilidad-social-y-transmision-de-la-pobreza-en-bogota/</link>
		<pubDate>Mon, 26 Jul 2010 17:52:34 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Ana María Araos Casas]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Bogotá]]></category>
		<category><![CDATA[Investigaciones]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=176</guid>
		<description><![CDATA[“La baja movilidad social está relacionada con el estado de baja escolaridad en los grupos sociales de los pobres, la cual es transmitida y replicada a través de las generaciones de las familias y de las comunitarias durante largo tiempo, &#8230; <a href="/2010/07/movilidad-social-y-transmision-de-la-pobreza-en-bogota/">Continuar leyendo <span class="meta-nav">&#187;</span></a>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>“La baja movilidad social está relacionada con el estado de baja escolaridad en los grupos sociales de los pobres, la cual es transmitida y replicada a través de las generaciones de las familias y de las comunitarias durante largo tiempo, condenando a la población pobre a un círculo vicioso o una ‘trampa de pobreza’ perpetua.”</p>
<p>El análisis se concentra en la ciudad de Bogotá pero presenta algunos resultados para Medellín, Cali, Barranquilla y Bucaramanga. Una de las principales conclusiones es que</p>
<p>En este documento se hacen varios análisis entre los que se encuentra uno comparativo entre deciles de ingreso que muestra que la movilidad es más baja entre menor sea el ingreso de la persona.</p>
<p>Ver artículo completo en:<br />
<a href="http://www.fuac.edu.co/revista/I/I/seis.pdf">http://www.fuac.edu.co/revista/I/I/seis.pdf</a></p>
<p>Autor:</p>
<p>Esteban Nina (2003)</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>La grave situación de los desplazados en Bogotá y Cartagena</title>
		<link>/2010/07/colombia-desplazados-y-deshechados-la-grave-situacion-de-los-desplazados-en-bogota-y-cartagena/</link>
		<pubDate>Mon, 26 Jul 2010 17:48:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Ana María Araos Casas]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Bogotá]]></category>
		<category><![CDATA[Desplazamiento]]></category>
		<category><![CDATA[Investigaciones]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=169</guid>
		<description><![CDATA[Entre 2004 y 2005, Human Rights Watch llevó a cabo una investigación sobre el trato dado a los desplazados en Colombia, enfocándose en los individuos que se han establecido en las ciudades de Cartagena y Bogotá. Para esto entrevistó a &#8230; <a href="/2010/07/colombia-desplazados-y-deshechados-la-grave-situacion-de-los-desplazados-en-bogota-y-cartagena/">Continuar leyendo <span class="meta-nav">&#187;</span></a>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Entre 2004 y 2005, Human Rights Watch llevó a cabo una investigación sobre el trato dado a los desplazados en Colombia, enfocándose en los individuos que se han establecido en las ciudades de Cartagena y Bogotá. Para esto entrevistó a más de 70 adultos y niños en estas dos ciudades, así como a más 50 maestros, proveedores de atención sanitaria, activistas, académicos, abogados y funcionarios del gobierno que trabajan con los desplazados o son expertos en el tema. Este trato a las personas desplazadas se evalúa en relación a los Principios Rectores de la ONU de los desplazamientos internos, y a los niños de acuerdo con el derecho internacional y los diferentes tratados sobre derechos humanos.</p>
<p>De acuerdo con lo encontrado en la investigación, Human Rights Watch hace recomendaciones en cuanto a la asistencia humanitaria, el acceso a educación, las necesidades sanitarias y el regreso a las comunidades de origen de los niños y adultos desplazados.</p>
<p>Ver artículo completo en: <a href="http://www.hrw.org/reports/2005/colombia1005/">http://www.hrw.org/reports/2005/colombia1005/</a></p>
<p>Autor:</p>
<p>Human Rights Watch (2005)</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Importante reducción en la pobreza y miseria en Bogotá</title>
		<link>/2010/07/importante-reduccion-en-la-pobreza-y-miseria-en-bogota/</link>
		<comments>/2010/07/importante-reduccion-en-la-pobreza-y-miseria-en-bogota/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 26 Jul 2010 17:42:18 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Ana María Araos Casas]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Bogotá]]></category>
		<category><![CDATA[Investigaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Pobreza]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=158</guid>
		<description><![CDATA[De acuerdo al informe de Bogotá Cómo Vamos de abril de 2007, el logro más significativo de la administración de Lucho Garzón entre 2004 y 2006 fue la reducción de la pobreza en casi dieciocho puntos porcentuales y de la &#8230; <a href="/2010/07/importante-reduccion-en-la-pobreza-y-miseria-en-bogota/">Continuar leyendo <span class="meta-nav">&#187;</span></a>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>De acuerdo al informe de Bogotá Cómo Vamos de abril de 2007, el logro más significativo de la administración de Lucho Garzón entre 2004 y 2006 fue la reducción de la pobreza en casi dieciocho puntos porcentuales y de la miseria en más de diez. La Alcaldía de Lucho Garzón se caracterizó por implementar políticas sociales para atender a la población vulnerable. Los programas bandera de la administración estuvieron enfocados a suplir necesidades básicas, como alimentación y educación. El programa Bogotá sin Hambre, cumplió con más del 100% de la meta establecida para apoyos nutricionales diarios a través de los comedores comunitarios. En materia de educación, la matrícula de estudiantes aumentó considerablemente, se construyeron y remodelaron varios colegios, se otorgaron subsidios y se implementó la gratuidad para incentivar la asistencia escolar.</p>
<p>Ver artículo completo en:<br />
<a href="http://www.bogotacomovamos.org/bogotacv/scripts/popup.php?idC=62">http://www.bogotacomovamos.org/bogotacv/scripts/popup.php?idC=62</a> Autor:Bogotá Cómo Vamos (2007)</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/07/importante-reduccion-en-la-pobreza-y-miseria-en-bogota/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Ciudad Bolívar, injustamente temida y subvalorada</title>
		<link>/2010/07/desde-alli-se-ve-bogota-con-todo-su-esplendor-ciudad-bolivar-injustamente-temida-y-subvalorada/</link>
		<pubDate>Mon, 26 Jul 2010 17:27:51 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Ana María Araos Casas]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Bogotá]]></category>
		<category><![CDATA[Ciudad Bolívar]]></category>
		<category><![CDATA[Investigaciones]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=150</guid>
		<description><![CDATA[La localidad 19 no es como la pintan los titulares negros de la prensa. La nobleza de su gente y los hermosos parajes naturales que se esconden en sus montañas la convierten en patrimonio cultural de la ciudad. Aunque lleve &#8230; <a href="/2010/07/desde-alli-se-ve-bogota-con-todo-su-esplendor-ciudad-bolivar-injustamente-temida-y-subvalorada/">Continuar leyendo <span class="meta-nav">&#187;</span></a>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La localidad 19 no es como la pintan los titulares negros de la prensa. La nobleza de su gente y los hermosos parajes naturales que se esconden en sus montañas la convierten en patrimonio cultural de la ciudad.</p>
<p>Aunque lleve décadas marcada por el duro estigma de la pobreza, la inseguridad y la violencia, es más importante valorar a Ciudad Bolívar por sus hermosos lugares dignos de conocer. Está por ejemplo el Mirador de Quiba y su iglesia, lugar conocido por los vecinos como «La Calera del sur». Ésta era una hacienda del poeta piedracielista, Jorge Rojas, quien mandó construir la iglesia para celebrar allí el matrimonio de su hija, a la que, cuando niña, le había dedicado un bello poema que publicamos al lado. Así dijo el poeta Rojas: «Quiba en chibcha significa “bosque hermoso” y también “mirador”, que permite ver algunos de los árboles nativos que han dado sombra a través de los siglos». Pero el mayor potencial radica en el empuje de una generación de jóvenes que con su arte rechazan toda expresión de violencia. Así, son ya patrimonio cultural los festivales de danza y teatro, rock y hip-hop, por la vida y los derechos humanos que organizan algunas fundaciones promovidas por las casas de la cultura locales de los barrios Candelaria, Arabia, San Joaquín, México y Compartir.</p>
<p>Ver artículo completo en: <a href="http://www.ciudadviva.gov.co/junio08/periodico/4/index.php">http://www.ciudadviva.gov.co/junio08/periodico/4/index.php</a><br />
Autor: Rafael Caro Suárez (2008)</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
