<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Desigualdad &#8211; Fundación Bella Flor</title>
	<atom:link href="/tag/desigualdad/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Entidad sin ánimo de lucro. Ciudad Bolívar, Bogotá, Colombia</description>
	<lastBuildDate>Sat, 10 Mar 2018 13:23:09 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.5</generator>
	<item>
		<title>Ascensos y descensos en la reproducción social</title>
		<link>/2010/07/ascensos-y-descensos-en-la-reproduccion-social/</link>
		<pubDate>Mon, 26 Jul 2010 17:54:51 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Ana María Araos Casas]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Desigualdad]]></category>
		<category><![CDATA[Investigaciones]]></category>
		<category><![CDATA[sociedad]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=182</guid>
		<description><![CDATA[“En este artículo se revisan los planteamientos teóricos alrededor de los cuales surge y se desarrolla el concepto de movilidad social. Se repasan las distintas acepciones de este concepto y los resultados de investigaciones empíricas sobre el tema en la &#8230; <a href="/2010/07/ascensos-y-descensos-en-la-reproduccion-social/">Continuar leyendo <span class="meta-nav">&#187;</span></a>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>“En este artículo se revisan los planteamientos teóricos alrededor de los cuales surge y se desarrolla el concepto de movilidad social. Se repasan las distintas acepciones de este concepto y los resultados de investigaciones empíricas sobre el tema en la literatura internacional, en América Latina y en Colombia.”</p>
<p>Ver artículo completo en: <a href="http://www.javeriana.edu.co/sociales/universitas/documents/3lamovilidadsocial.pdf">http://www.javeriana.edu.co/sociales/universitas/documents/3lamovilidadsocial.pdf</a></p>
<p>Autor:</p>
<p>Uribe, C (2005)</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Estrategia para reducir la pobreza y la desigualdad en Colombia</title>
		<link>/2010/07/estrategia-para-reducir-la-pobreza-y-la-desigualdad-en-colombia-un-modelo-de-largo-plazo/</link>
		<pubDate>Mon, 26 Jul 2010 17:43:02 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Ana María Araos Casas]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Colombia]]></category>
		<category><![CDATA[Desigualdad]]></category>
		<category><![CDATA[Investigaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Pobreza]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=160</guid>
		<description><![CDATA[La Misión para el Diseño de una Estrategia para la Reducción de la Pobreza y la Desigualdad (MERPD) trabajó entre 2004 y 2006 en el diseño de una estrategia, en el marco general de Visión Colombia II Centenario. La estrategia &#8230; <a href="/2010/07/estrategia-para-reducir-la-pobreza-y-la-desigualdad-en-colombia-un-modelo-de-largo-plazo/">Continuar leyendo <span class="meta-nav">&#187;</span></a>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La Misión para el Diseño de una Estrategia para la Reducción de la Pobreza y la Desigualdad (MERPD) trabajó entre 2004 y 2006 en el diseño de una estrategia, en el marco general de Visión Colombia II Centenario. La estrategia contra la pobreza y la desigualdad en Colombia fue formulada en el contexto, muy amplio, de un modelo político y socioeconómico de largo plazo.</p>
<p>Su primer componente básico es un crecimiento económico más alto y sostenido, que para que vaya en favor de la población más pobre debe ir acompañado de: una política agresiva en materia de educación básica y superior, capacitación laboral focalizada en los pobres, un mercado laboral mejor organizado y más dinámico y una estrategia de desarrollo rural. En segundo lugar, se planteó la necesidad de implementar un programa especial contra la pobreza extrema (parte de un sistema de protección social integrado) y un sistema de participación que permita el empoderamiento de los más pobres y la participación de la sociedad civil. Finalmente, se planteó la necesidad de avanzar en la focalización de forma que el gasto social adicional sea compatible con el equilibrio fiscal para no comprometer las metas de crecimiento.</p>
<p>Ver artículo completo en:<br />
<a href="http://www.dnp.gov.co/PortalWeb/Programas/Educaci%c3%b3nyculturasaludempleoypobreza/Pol%c3%adticasSocialesTransversales/Promoci%c3%b3ndelaequidadyreducci%c3%b3ndelapobreza/Estudios/tabid/573/Default.aspx">http://www.dnp.gov.co/PortalWeb/Programas/Educaci%c3%b3nyculturasaludempleoypobreza/Pol%c3%adticasSocialesTransversales/Promoci%c3%b3ndelaequidadyreducci%c3%b3ndelapobreza/Estudios/tabid/573/Default.aspx</a><br />
Autor: MERDP (2006)</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
