<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Ciudad Bolívar &#8211; Fundación Bella Flor</title>
	<atom:link href="/tag/ciudad-bolivar/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Entidad sin ánimo de lucro. Ciudad Bolívar, Bogotá, Colombia</description>
	<lastBuildDate>Tue, 27 Feb 2018 22:03:28 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.5</generator>
	<item>
		<title>Ciudad Bolívar, injustamente temida y subvalorada</title>
		<link>/2010/07/desde-alli-se-ve-bogota-con-todo-su-esplendor-ciudad-bolivar-injustamente-temida-y-subvalorada/</link>
		<pubDate>Mon, 26 Jul 2010 17:27:51 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Ana María Araos Casas]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Bogotá]]></category>
		<category><![CDATA[Ciudad Bolívar]]></category>
		<category><![CDATA[Investigaciones]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=150</guid>
		<description><![CDATA[La localidad 19 no es como la pintan los titulares negros de la prensa. La nobleza de su gente y los hermosos parajes naturales que se esconden en sus montañas la convierten en patrimonio cultural de la ciudad. Aunque lleve &#8230; <a href="/2010/07/desde-alli-se-ve-bogota-con-todo-su-esplendor-ciudad-bolivar-injustamente-temida-y-subvalorada/">Continuar leyendo <span class="meta-nav">&#187;</span></a>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La localidad 19 no es como la pintan los titulares negros de la prensa. La nobleza de su gente y los hermosos parajes naturales que se esconden en sus montañas la convierten en patrimonio cultural de la ciudad.</p>
<p>Aunque lleve décadas marcada por el duro estigma de la pobreza, la inseguridad y la violencia, es más importante valorar a Ciudad Bolívar por sus hermosos lugares dignos de conocer. Está por ejemplo el Mirador de Quiba y su iglesia, lugar conocido por los vecinos como «La Calera del sur». Ésta era una hacienda del poeta piedracielista, Jorge Rojas, quien mandó construir la iglesia para celebrar allí el matrimonio de su hija, a la que, cuando niña, le había dedicado un bello poema que publicamos al lado. Así dijo el poeta Rojas: «Quiba en chibcha significa “bosque hermoso” y también “mirador”, que permite ver algunos de los árboles nativos que han dado sombra a través de los siglos». Pero el mayor potencial radica en el empuje de una generación de jóvenes que con su arte rechazan toda expresión de violencia. Así, son ya patrimonio cultural los festivales de danza y teatro, rock y hip-hop, por la vida y los derechos humanos que organizan algunas fundaciones promovidas por las casas de la cultura locales de los barrios Candelaria, Arabia, San Joaquín, México y Compartir.</p>
<p>Ver artículo completo en: <a href="http://www.ciudadviva.gov.co/junio08/periodico/4/index.php">http://www.ciudadviva.gov.co/junio08/periodico/4/index.php</a><br />
Autor: Rafael Caro Suárez (2008)</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Recorriendo Ciudad Bolívar</title>
		<link>/2010/07/recorriendo-ciudad-bolivar/</link>
		<pubDate>Mon, 26 Jul 2010 17:26:29 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Ana María Araos Casas]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Ciudad Bolívar]]></category>
		<category><![CDATA[Investigaciones]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=148</guid>
		<description><![CDATA[En un esfuerzo por proporcionar a la administración local, a las instituciones y a la ciudadanía, una visión física y social de la localidad, la Secretaría de Hacienda del Distrito produce este documento acerca de Ciudad Bolívar, la decimonovena localidad &#8230; <a href="/2010/07/recorriendo-ciudad-bolivar/">Continuar leyendo <span class="meta-nav">&#187;</span></a>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>En un esfuerzo por proporcionar a la administración local, a las instituciones y a la ciudadanía, una visión física y social de la localidad, la Secretaría de Hacienda del Distrito produce este documento acerca de Ciudad Bolívar, la decimonovena localidad del Distrito.  El documento describe la situación socioeconómica de la localidad en 2004, con estadísticas, análisis de cifras e indicadores que responden a la necesidad de conocer su contexto económico y social. Provee elementos para la focalización del gasto, siendo Ciudad Bolívar de especial interés en Bogotá por concentrar el 59% de la población en Sisben I y II y cerca del 16% de la población con necesidades básicas insatisfechas. Brinda elementos para hacer más eficiente la asignación del gasto público.</p>
<p>Uno de los problemas que debe enfrentar la localidad es que enfrenta riesgos ambientales complejos y tiene varias zonas de amenaza por remoción en masa e inundación, que son un peligro latente para sus habitantes y para quienes construyan allí de manera ilegal. Ciudad Bolívar se caracteriza por tener un crecimiento no planificado y con desarrollos subnormales, como consecuencia del fenómeno migratorio. El desplazamiento forzoso y la búsqueda de oportunidades la han posicionado como la localidad que más desplazados recibe. La acelerada multiplicación de asentamientos con alta densidad poblacional en zonas de difícil acceso ha generado problemas en la cobertura de servicios públicos, en la adecuada dotación de equipamientos y en el espacio público. En 2004, presentaba una baja cobertura en educación y el mayor índice de analfabetismo de la ciudad. Se constituye como la localidad más violenta de la ciudad (por tasa de homicidios), reflejo del problema de orden público y de la falta de preparación para resolver conflictos de forma pacífica. Es la cuarta localidad con mayor población joven y presenta la mayor cantidad de personas en situación de pobreza (necesidades básicas insatisfechas y desnutrición). Presenta una débil vinculación a la dinámica económica de otros sectores de la ciudad, con una participación muy baja en el total de activos de la ciudad.</p>
<p>Ver artículo completo en:</p>
<p><a href="http://www.shd.gov.co/pls/portal/docs/PAGE/PORTAL_INTERNET/PUBLICACIONES/EST_FIS_PUB/TAB_ECO/TAB340478/RECORRIENDO_CIUDAD_BOL%C3%8DVAR.PDF">http://www.shd.gov.co/pls/portal/docs/PAGE/PORTAL_INTERNET/PUBLICACIONES/EST_FIS_PUB/TAB_ECO/TAB340478/RECORRIENDO_CIUDAD_BOL%C3%8DVAR.PDF</a></p>
<p>Secretaría de Hacienda, Alcaldía Mayor de Bogotá (2004)</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
