<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>evento &#8211; Fundación Bella Flor</title>
	<atom:link href="/tag/evento/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Entidad sin ánimo de lucro. Ciudad Bolívar, Bogotá, Colombia</description>
	<lastBuildDate>Tue, 27 Feb 2018 22:03:28 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.5</generator>
	<item>
		<title>Ven por tu llave! Bella Flor es tuya!</title>
		<link>/2011/06/ven-por-tu-llave-bella-flor-es-tuya/</link>
		<comments>/2011/06/ven-por-tu-llave-bella-flor-es-tuya/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 14 Jun 2011 21:57:25 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Ana María Araos Casas]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[evento]]></category>
		<category><![CDATA[llave]]></category>
		<category><![CDATA[Padrinos]]></category>
		<category><![CDATA[Voluntarios]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.bellaflor.org/?p=844</guid>
		<description><![CDATA[No importa si fueron algunas horas, unos pesos o muchas sonrisas; todo suma y todo sumó para que hoy podamos decir que después de nueve años de trabajo, hemos podido consolidar una Novedosa forma de cambiar la realidad de los &#8230; <a href="/2011/06/ven-por-tu-llave-bella-flor-es-tuya/">Continuar leyendo <span class="meta-nav">&#187;</span></a>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<blockquote><p>No importa si fueron algunas horas, unos pesos o muchas sonrisas; todo suma y todo sumó para que hoy podamos decir que después de nueve años de trabajo, hemos podido consolidar una Novedosa forma de cambiar la realidad de los 140 niños y niñas de Ciudad Bolívar, y hoy podemos llegar a replicarla.</p></blockquote>
<p>Nos hemos tomado el primer semestre de 2011 para observar y analizar nuestros resultados, retroalimentar nuestro modelo y Renovarnos. Estamos convencidos de que contamos con una Fundación con mucho potencial para seguir fabricando éxitos y descubriendo talentos, y queremos que hoy, más que nunca, te sientas parte y dueño de todos estos resultados, y muy orgulloso!.</p>
<p>Queremos Compartirte todo lo que promete esta renovación, conocer tu opinión, y contar contigo para seguir Adelante!</p>
<p>Regálate un tiempo, y date el gusto de venir a unirte a una Idea fuerte; a ser parte de algo diferente, y contundente.</p>
<p>Te invitamos a ver este video en el que hemos querido hablarte con hechos e invitarte este Sábado 18 de Junio a la Fábrica de Éxitos, Bella Flor.</p>
<p><iframe width="450" height="256" src="http://www.youtube.com/embed/fLJBZ2SVXsI?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Fecha:  <strong>Sábado 18 de Junio</strong><br />
Lugar: Fundación Bella Flor. Paraíso, Ciudad Bolívar.<br />
Hora: 10:00am (Salida 8:00am desde punto de encuentro)</p>
<p>Por favor confirma tu asistencia en el siguiente enlace: <a href="http://www.bellaflor.org/ven-por-tu-llave-bella-flor-es-tuya/">CONFIRMAR ASISTENCIA</a></p>
<p>Te esperamos!</p>
<p>Un abrazo,</p>
<p>Liza Guzmán<br />
Directora de Éxitos<br />
Fundación Bella Flor</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/06/ven-por-tu-llave-bella-flor-es-tuya/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
